\expandafter\ifx\csname ifdraft\endcsname\relax
  \newcommand{\ifdrafta}{false}
  \newcommand{\ifdraftb}{false}
  \input{../Setting/1_preamble/preamble}
  \input{../Setting/2_command/command}
  \begin{document}
\fi

\section{Momentum法}

    Momentum法．
    慣性の導入により，同じ勾配が続く場合には移動を加速させる効果を，勾配が反転する場合には移動を小さくする効果を発揮する．
    加速勾配法では一歩先の慣性を利用するのに対し，Momentum法では現在の慣性を反映．
    ゆえに，Nesterovの加速勾配法に比べて勢いよく最適値を通過してしまう特徴がある．
    具体的なアルゴリズムはAlgorithm\ref{algo:Momentum}を参照(目的関数値を最小化)．
    Algorithm{\ref{algo:Momentum}}の3:では必要なもののみ計算．



    $\epsilon$は収束判定をするための値，$\eta$は勾配要素の反映度合いを，$\alpha$は慣性の影響度を表す．



    \begin{algorithm}
        \caption{Momentum Method}
        \label{algo:Momentum}
        \begin{algorithmic}[1]
            \REQUIRE $\epsilon > 0, \eta > 0, 0< \alpha < 1,  f, \nabla f, \bm{x_0}$
            \ENSURE $\bm{x}^*$

            \STATE $\Delta \bm{x}_0 = \bm{0}$
            \WHILE{}
                \STATE Calculate $f(\bm{x}_k), \nabla f(\bm{x}_k)$
                \STATE $\bm{x}_{k+1} = \bar{\bm{x}_k} - \eta \nabla f(\bm{x}_k) + \alpha \Delta \bm{x}_k$
                \STATE $k \Leftarrow k+1$
                \STATE (収束判定値)の計算
                \IF{(収束判定値)$\leq \epsilon$}
                    \STATE break
                \ENDIF
                \STATE $\Delta \bm{x}_k = \bm{x}_k - \bm{x}_{k-1}$
            \ENDWHILE
            \RETURN $\bm{x}^* = \bm{x}_k$
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}

\expandafter\ifx\csname ifdraft\endcsname\relax
  \bibliographystyle{../Setting/sty/jsce}
  \bibliography{../5_bibliography/Bibliography/TexBib}
  \end{document}
\fi
